南華早報 : 中國缺乏必要核技術 已暫緩發展核動力航母

〔編譯茅毅／綜合報導〕香港《南華早報》二十八日引述中國人民解放軍消息人士報導，中國可能最快在兩年內、即二○二一年，就開始打造其第四艘傳統動力航空母艦。惟由於中方缺乏核動力航艦所不可或缺的核子技術，發展新艦載機存在短期內似乎無法解決的問題，還有成本方面的問題和資金限制，因此其新一代的核動力航母、即第五艘航母的建造計畫，已被擱置。

研發新艦載機 仍有難克服問題
幾名軍方消息人士對南早說，解放軍正推動建造第四艘航艦的計畫。不過，技術上的挑戰與鉅額成本，已使軍方對第五艘航艦的計畫踩了煞車，即使中國兩大國有造船公司「中國船舶工業集團」及「中國船舶重工集團」甫於廿六日合併為「中國船舶集團」，短時間內也不太可能產生重大的效果。

中國第4艘航母 最快2021年起造
中國海軍現役僅一艘「遼寧號」航艦，乃中方購自烏克蘭，並加以改造的前蘇聯時期航艦。其第二艘航艦，也是中國首艘國造航艦，係二○一七年下水，本月進行第九次「海試」，可能即將準備開始服役。其更新型的第三艘航艦、即第二艘國造航艦還在上海的江南造船廠建造中。其第四艘航艦、即第三艘國造航艦則可能於二一年起造。

然而，前述消息人士說，由於工程師仍在設法克服技術問題，因此建造第五艘航艦的計畫，似暫時中止。有別於第一、二艘的滑跳甲板，第三、四艘均按預定計畫，也都將安裝發射艦載機的電磁彈射器，但仍是傳統動力。儘管中國海軍高層已考慮興建一艘技術更先進、核動力的航艦，但軍方內部人士說，合併重組雖強化中國船舶集團的競爭力，使其擁有三十一萬員工和七九○○億人民幣（約三．五兆台幣）的總資產，但並不會加快建造新航艦的進程。尤其中國雖已研發多艘核動力潛艦，卻沒有航艦所必要的技術，而研發一個供大型軍艦使用的核子反應爐，比供潛艦使用的難度更高。

該內部人士還說，供殲15起飛使用的電磁彈射器之測試，尚未符合標準。航母的興建，乃全球最複雜又最耗資的計畫，須運用諸多尖端技術。對中國的造船廠與工程師而言，確實需要時間去趕上其他國家。

其實隨時連核彈都係做假

冇得Copy咩

早排好似爆咗隻核潛艇

On9

唔出奇，爆得果啲都係前蘇聯比

起咗咪又係好似北洋艦隊咁

本來預期呢兩年內可以偷到核心技術，點知對家黎左個痴線佬。

壽終正寢

發展摺被動力引擎好過

支那d柒野， 一係唔黎
一係就日日都有新野

豬溫， 鼠疫， 人權法， 英領職員， 投誠間諜， 南海核潛爆炸，廣東抗爭，無技術發展核航母
To be continued

好快就派間諜去偷技術

傳統動力點support到電磁彈射？

北洋艦隊係外購艦 唔係自煮燃法
分分鐘硬淨過支國而家啲自製艦

咁又唔會嘅
整到核電廠即係可以控制到核爆
而核彈係不受控核爆
技術上易好多
而濃縮鈾技術唔係尖端科技應該有

文化 經濟 軍事 得係得個殼

之前測試爆咗先搵個原因叫停咋嘛[369]

之前爆個架係...

支那航母重勁過核彈

成本方面的問題和資金限制

唔係中國大把錢咩

試用果陣爆炸就好笑
先前果架纖戰機試飛諗住對香港下馬威點知就墮左機

即係核技術仲係老毛嗰時嘅

黎到香港出醜嗰陣爆就真焦土

冇錢就冇錢啦

抵死

聞到蘇聯解體前既味道

無得老翻
D人去外國讀乜撚書？ 做小粉紅？

一日唔打仗中共吹咩班支那人都信

隻遼寧艦係經香港買番黎,
真係笑撚死人

俄佬畀核彈佢炸自己

放一架飛機。成艘船停電兩分鍾。

一定有陰謀

次序係:暫緩->壽終正寢->撤回

停電.....對中國人黎講家常便飯。早幾年好多區一星期總有一日停電。

問金仔啦
幾撚on9

一打就露底

所以支共根本係一個紙老虎

支那嘅技術同蘇聯時代比係冇進步過
最多買少少偷少少,成堆炒埋一碟

暫緩
切啦

核電廠要求鈾濃度5%，核彈要求95%，兩個要求黎，濃縮鈾要用超大離心機去整，如果咁易，伊朗北韓唔會爆炸咁多次啦

定遠、鎮遠係德國製造
好堅
只係d清兵用得差

點copy，美國機密

09III 核潛艇？？？

有無人講下點解整到核潛艇但核航母整唔到？唔係類似技術咩 純好奇

美國70年前有嘅技術
中共應該唔會無掛
畢竟咁多間諜

廢閪

核彈技術上要爆唔難
最難係你提煉鈾 提煉足夠份量95%濃度技術同原材料
咁大量一定比其他國家發現

要撤回呀，唔係暫緩呀

大陸點有核武明明根本唔係秘密

仲未偷到技術

屌
啲炮彈火藥俾人貪污貪到變成沙
俾架現代戰艦佢都輸啦

唔明點解有核潛艇可以冇核cv

強國咁多人，人多好辦事，緊係用人動力啦

射到嘅，但要差半日電先射到隻囉

當年企業號都係用改裝核潛反應堆嘅

將摺被嘅動能轉化成核能，全球統一不是夢

我估係因為電磁彈射好難搞
個peak output要好高
又要有野儲著啲電
輕量化唔到塞唔到入船掛

洩露國家機密

功率唔夠

北韓有核彈，都係大陸教佢地整，中國點會冇

未偷到技術

準備派間諜去偷

偷唔倒停住先 偷咗再開始搞

其實究竟點解仲有人會鳩UP咩大陸教北韓整
佢做咩要玩鳩自己

天遣

美國50年前送埋人上月球啦
中共咪又係唔得

半導體技術已經講緊有50年，中共一樣無，原子彈技術寫曬係網上，我都識整，但要有人才同機器先得架

東大嶼計劃就係為国剷航母籌旗？

好似二戰日本咁投資曬落戰列艦咁
投資曬落航母就最好

架垃圾級航母都喺廢鐵改造，仲要污染地球空氣先死。

用唔到電磁咪用蒸氣先囉，順便一題法國航母條彈射都係要同美國買，中國究竟整唔整到

教個隔離屋整仲要佢唔一定聽我話，我整完送比佢唔好，教佢整

提煉過程好難，離心機好難整

但用左成6個反應堆 先推得郁CV

AGGER 有原材料已經足夠, 睇純度提練技術勁唔勁

整件巡航核彈嚟指著北京
逼佢放開香港
有冇得諗

扮咩
知你中國有隻收埋左

實習緊既社工學生入！！！

用你既柴油啦

整大架d 架船囉，支那要威姐，唔係要作戰

間諜都係假嘅

核彈門檻好低

大陸船廠做龍骨技術連泡菜都不如，仲未舗鋼板技術。其實最大問題係鋼嘅靱性，分分鐘唔足料。

美國都仲諗住整多十幾隻航母喎

問題係產品質素
支那貪污咁嚴重
呢啲油水嘢點會做好

我已經唔識笑

你話大就大咩
要計架船承唔承受到架

果單野係流料來

前蘇聯味濃

技術要求太高，要一隻300m左右既船裝個可以推得起一座城市既核動力爐

可以用核潛動力做，但問題係法國個隻就係咁中咗伏，中國新一代核技術大部分源於法國所以呢...

講到底似冇錢多

俾人捉太多間諜 偷唔到技術？

核心技術係冇錢

咁當年蘇聯都係同美國軍備競賽拖死經濟
睇下歷史會唔會重演

做做下間諜發現做美國人仲好，求其搵啲垃圾敷衍下接頭人做個美國人算

兩彈一星

一日7次
射完要回氣

核彈哩啲巴基躝坦都有啦

軍備都沒$整
支爆近了

而家識做原子筆未
識生產奶粉未

講起蚑那艦載機，蚑那啲軍網早幾個禮拜先有人話解放軍終於發現奸20上唔到艦

間諜去灑爆料

整一個唔會爆，穩定地發熱既nuclear reactor一定難過核彈

無計啦 諗住呢幾年偷到技術 又有幾個錢 咪發展 點知對家黎左隻列根崇拜者 玩完!

啱啱核潛艇 先爆完！

又話解決技術瓶頸，傳統動力都可以有效使用電磁彈射

咀炮引至磁量變。

咪撚整核污染啦 專心玩你隻五豬啦

美國50年代已經整緊既野 中國到2019年都未整得出黎

到而家都唔明
點解會公開原子彈點work

唔公開嘅話北韓可能今日都未整到核武

今次燒咩油，仲有冇黑煙

因為爆左隻，所以count少一隻，
共匪你呃我唔都既, 同沒左3家姐道理一樣

蒸氣彈道又做唔到
核動力又做唔到

日本二戰嗰堆大和、武藏、飛龍都分分鐘勝強國二手野一籌

美國已經係領先支那80年既水平，
搞緊電磁彈道

上唔到艦笑撚死
留比陸軍用囉

中國人最鍾意報大數，一變四、四變十二

彈射*
自膠

偷唔到？自己研發起碼十年八年。

吓，原子彈原理好簡單架喳喎，真係中學教科書都會教，小朋友都知點整

核彈易搞 飛彈先難搞 無錢學森共產黨一早收咗皮

奸20用三角翼仲想用佢做艦載機

Poly裡面大把

用人力算把啦

冇錢整咋

之前有單新聞總理定唔知書記走去人哋鬼佬公司外訪（踩線）轉個頭間公司兩個月後俾人爆格

快啲發展核技術喇

大浪小小打爆倉門入水

未偷到就欠缺
偷到就重大突破

應該機會唔大 中國本身有核潛艇 就算做唔番美國同樣功率大小反應爐
但應該都唔會成個爐做唔到

簡單嚟講，如果一pat屎夠大督嘅話就會好臭，但係唔夠大督嘅屎就唔臭，於是你就準備好兩督細細哋嘅屎，當你想臭死人嘅時候就將佢哋拍埋一齊變做一督好大嘅屎，於是就好臭啦，原子彈原理就係咁

日日14億人掛起嘴邊(我覺得一定報大數)
一來話人口多唔驚打仗死得人多
二來話人口多經濟唔好依然係發展中國家R 著數
三來黨報代表14億人制裁某某企業恐嚇企業喪失"所謂龐大市場"

唔好啦，等睇你整整下自爆架

咪前幾日試咗 爆埋所以話暫緩囉

核動力航母已經壽終正寢

算把啦 j20先產得個幾隻
人地f35成幾百隻

諗起舊時啲巴士上斜路唔夠力會熄冷氣

查實其他三隻「自主研發」係咪都係研究返遼寧號抄出黎

仲話沒有中國香港什麼都不是

有煙好d

諗起徒手拆核單個單野，核彈(骯髒炸彈)真心夠原材料就做到

1946年5月21日，又一位洛斯阿拉莫斯國家實驗室的科學家路易斯·斯洛廷（Louis Slotin）意外地在一次相似的事故中受到了牛輻射，這次事故在當時被稱為Paharito事故，肇事者正好是害死了達利安的那個鈈球。斯洛廷用兩個直徑9英寸的空心半球形中子反射材料（鈹）一上一下地把鈈球包裹起來，並用一個螺絲刀使它們稍微分開，這能使系統保持在亞臨界狀態。當螺絲刀意外滑落的的時候，兩個半球完全包裹了鈈球，達到了臨界狀態。當斯洛廷意識到發生了什麼之後，他果斷地用手分開了兩個半球，拯救了附近其餘七個科學家的生命。斯洛廷九天後死於輻射。

移動核彈，不如當神風敢死隊咁用算啦

唔解釋

無錢燒啦

上次比美帝引爆左隻核潛艇
廢事再比佢引爆埋航母啦
根本技術上仲有問題

偷囉
人地美國咁大部核潛艇都唔偷
你支支國技明明係偷呃拐騙 唔洗人教呀麻？

偷完技術都無錢整

偷到技術都無材料整，唔通用國産d垃圾鋼咩

六日戰爭

放飛機果陣全船停止運作
能夠避開潛艇追蹤

驚閪咩，大撚把煤，燒煤都夠航行到火星

美國D戰機已經做到垂直升降 just saying

應該係 本來預期呢兩年內可以偷到過氣核心技術，點知對家黎左個痴線佬。

係點知香港出現咗個大仆街

國家無錢仲pump錢做武器

俄羅斯都無核動力航母點抄
現役得返法國美國

電磁、蒸氣都要核動力先得
核動力航母目前只得美國同法國有，法國果架仲比人笑半桶水核航母
英國HMS Queen Elizabeth同HMS Prince of Wales都係冇彈射同傳統動力

有技術都上到嘅 法國佬疾風都上到 不過人哋玩咗幾十年三角翼咁解

其實啲核彈整完齋擺唔用 會唔會話過幾多年後過期自己爆撚咗？

乘機示弱搏同情？

咁究竟飛機升降快左幾多定慢左...
定其實仲未有艦載機?

你應該講緊F-35B
F-35B因為唔用彈射同垂直降落，載彈量同作戰半徑都受到限制
好處係簡化航母設計，日本韓國果d直升機護衛艦都有機會用到F-35B
美國有另一款彈射既F-35C專門比美國既航母用

邊有咁多架F117俾你去抄

推

點解美國佬咁勁50年代已經有核動力航母

佢引擎廢先上唔到艦啫
事實係中共國產渦扇引擎推力做假壽命低
唔關三角翼事,有動力嘅話磚頭都識飛

偷尻晒德國d技術

人力母艦

懲罰黃店再升級！黃店積分APP誠招黃老闆！！！

三角翼個起降距離要長好多

蘇聯古董

唔好玩啦， 講到爆炸中國認第二冇人敢認第一

導彈係師承德國V2技術
但航母同核技術一定唔係

上次南海爆炸？

咁咪唔出動囉！

其實現代火箭既研究最初都係由美國開始

係道扮下野啫
核潛反應堆同中壓綜合電力系統都有
呃鳩人咩

印度已經搞咗中國領土主權 但中國除咗派外交部發言人9up之外 完全冇出手 講就凶狠 打就碌撚

搵手電筒照住佢咪得囉

同電話一樣
大陸都係買2手次貨但係算頂級既零件砌機
但只要斷佢來源佢就更新唔到
軟同硬件都支持唔到
連所謂既產業鏈都極速消失

點中伏？

//可能即將準備開始服役//
又開始又準備又即將又可能
姐係未有耐啦

人地美國福特級已經起緊電磁彈射
你中國仲玩緊滑台起飛....
人地二戰都已經唔玩滑台啦........

滑台係二戰後英國發明

好似EVA咁屎忽插住條差電線咪得囉屌

蒸氣彈射得美英穌聯識整

國產007太陽能電筒

唔夠power 好似影響到彈射果part

德國太部分技術只係未成熟
就攞出嚟用
盟國其實唔係落後咁多

前者本身2戰前積落左個底，再發展上去
核技術就打2戰曼哈頓計劃再發展出去

溫家寶黎
果次堂堂總理負責踩線

之前其實偷唔少，戰機隱形技術同無人機佢地真係偷唔少。

周恩來都係間諜頭目喇

有
射咗出去收唔返啫

所以唔應該講購自烏克蘭 係購自香港

核彈好易整

邊有可能 偉大嘅祖國科技咁進步 咁多人才 點會區區核動力艦都搞唔掂 要嚴厲譴責放流料

有無睇過真實謊言

係幾十年前已經有垂直升降

香港有個大仆街
佢個名叫左陳同佳
陳同佳
陳同佳

冇香港中共連首垃圾遼寧號都買唔到。

垂直起降個載重量低好多

1978年

三軍通用
陸基型，垂直型，航母型

咪繼續入柴油lo
人地一次可以執行任務幾個月
你兩星期入次油渣嘛

F-35最後咪兩頭唔到岸囉

70年前大饑荒大屠殺，8000萬人死亡
除四類：學士生，知識分子，金主，地主
除歷史：語言，文字，建築，文化
依家中共黨不等於史書上的中國

二戰美國啲航母畀人炸到艦橋都冇埋都可以自己行返去基地 今日中國啲船大浪少少都沉
你話呢

偷到都無用

無人才無機器無特殊材料

原子筆中國都係上年先有能力自行製造，好似仲係TVB播，講到好似中國幾十年黎嘅光輝咁

中央特科

係啲支那人戇鳩鳩以為真係人民嘅總理

買咪得囉😅駛乜自己整啫

不靠偷，不靠搶，自煮燃法

中蟈冇研究人材又少勁既科學家又冇創意
全部都係靠間諜偷返黎再自己山寨出黎
山寨出黎又要燃燒資金 而家唔研究核動一係冇錢一係就偷唔到核心技術

好似香港高鐵港豬澳咁
貪埋仲貴過英國艦隊造價

福特號落咗水咁耐, 到宜家都重有問題要解決
小支支啲關鍵技術未攪掂, 就學人講要起幾多艘

有沒有電？
沒有 沒有 沒有

咪講J20

淨係J10呢兩年都唔知墜過幾多次

好on9

係 因為唔同部門都有唔同要求要改裝少少 但F35 quality好似有問題 比美國國內嘈緊

其實可唔可以開個中共軍力既post 我都想學野

支那乜柒都係得個殼

依D戰略級技術一定無得偷
當年俄佬賣N手西遼寧號俾厲害国都拆得就拆 淨係留個殼俾佢

”由於國家致力推動環保，今晚六點開始停電一天“

未偷到技術
要派多d留學生同中國陰道出去

又唔可以咁講
block4之後已經減少食油大同氣動平衡問題

F16出個時又係比人垃圾
兩架都係多用途戰機

三軍通用有個好處：統一訓練、統一維修、成本下降、快速生產、方便調配

依家印度架F21都係用緊佢嘅骨

軍事台
淨係海軍，陸軍，空軍，陸戰隊，武力訓練都有排你講

Boom

F-35A型推重比其實同Super Hornet差唔多
係佢油多
出嚟個數差啲

三毛動搖了

起降方式都唔同點統一訓練

同埋成個JSF計劃根本搵美國海軍笨，海軍要既係部遠程攻擊機(最好可以做埋重型制空機)

F35原本就係A10,AV8,F16,F/A18嘅精華嚟

軍事上個terms叫高低配，即係好似F15配F16，F22配F35，指一部空優機配幾部狗鬥機，咁低配個架一定要大量大產

大量大產就令每架機獲批嘅資金下降，令到F35原先應得嘅性能發揮唔到，之前軍務部想解決呢個問題，但係資金要每年國會去批

btw F16又係一個好極端嘅例子，無人諗到佢可以3代,4代,4.5代咁上

屌你大陸到底有邊樣嘢係真材實料 根本就係成班高官係等爆煲 有幾多錢立得就立

呢個問題又要數返去1993年
個時F16開始落後(當年仲未有升級計劃)，全球又急需一架新型多用途戰機，咁三軍就聯合LMT開始設計，海軍當時應該未諗到有呢個問題

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

本來JSF 係空軍同陸戰隊想要部垂直起降版輕型機，海軍自己有個重型機A/F-X計劃。克林頓果時就話不如夾埋做部中上級戰機

F/A-XX同NGAD計劃黎緊會重返
btw EA18G好野嚟 應該玩到2030年都仲係到

低都好過依家支那
射又射唔出，收又收唔返

harrier

班大陸仔成日話常規動力用電磁彈射

8仔好野嚟
F117黎緊出一隻無限升級版

F/A-XX依家乜聲氣都無

NGAD年初大cut budget, 不過空軍果面好高調話NGAD會主面革新空戰體系，新戰機只不過係其中一範

可能大陸的核潛都係假。
送埋技術俾大陸又點話，
歐美幾十隻衛星無盲點監控，
隻航母走得去邊?
入返石油做下樣就得。

F/A-XX應該會取代Super Hornet